---
title: QupZilla - Taste für Mausgesten nun konfigurierbar
date: 2014-04-09T23:57:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- QupZilla
- Mausgesten
slug: qupzilla-taste-fuer-mausgesten-nun-konfigurierbar
---
Wie [hier](/qupzilla-noch-eine-alternative-zu-opera-12-16/ "QupZilla Alternative zu Opera") schon geschrieben, fand ich es nicht besonders sinnvoll, dass die Mausgesten unter QupZilla über die mittlere Maustaste gesteuert werden.

Scheinbar war ich mit dieser Ansicht nicht alleine. So hat nun der Nutzer [kdave](https://github.com/kdave "kdave github") einen Patch eingereicht, der es ermöglicht, die gewünschte Maustaste auszuwählen.

{{< image src="qup_mouse.webp" alt="qup_mouse.webp" >}}

Jetzt fehlt eigentlich nur noch, dass man die Gesten an sich an die eigenen wünsche anpassen und erweitern kann. Aber das ist zumindest für mich, nebensächlich. Die meisten vorhandenen Gesten funktionieren wie sie sollen.
